Descripción de funcionalidades
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~

PLUGINS
- \eolMark: mark al final de línea
- \bendBefore: solución al bendBefore (i.e. dis8 \bendBefore)
- \rit: crea una porción de ritardando que debe terminar como las dinámicas, con un \!
- \improOn, \improOff: negra de improvisación
- \emptyStaff: Imprime un pentagrama vacío
- \emptyBar: Imprime un compás invisible (útil para indentados)
- \glissBefore: muestra un glissando hacia la nota
- \shortGlissBefore: muestra un glissando corto hacia la nota
- \jazzTurn: muestra el simbolo equivalente a un turn en jazz
- \subp: muestra "sp", subito piano
- \ap: (accidental padding), separa un poco una alteración de la siguiente nota (útil al usar parenthesize)
- \optOttava: octavaje opcional

LAYOUT
- El aspecto de los silencios multicompás es como los de las partituras de jazz
- Margen extra de las articulaciones para evitar la colisión con las ligaduras
- Glissandos bonitos

PAPER
- Se imprime el título, instrumento y número de página en todas las páginas
- Solo se debe tocar el page-count (si eso). Sale bonito tal cual.

~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~








Changelog de funcionalidades
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~


Plugins
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
23-09-85 
Añadida función \emptyStave para imprimir un pentagrama vacío.
En algunas partituras hay un pentagrama vacío antes del coda (lo cual mola bastante, por cierto)

05-09-14 
Añadido a la función \emptyStave el esconder la armadura de la clave, que no estaba.

10-09-14
Mejorada la función \bendBefore
Ahora es genérica, y se puede definir cualquier texto en un lateral que haga las funciones de ornamento

16-09-14
Mejorada la función para imprimir barras de improvisación.
Antes se llamaba al comando \rs para pintar una barra que ocupaba una negra
Se reemplaza \rs por \restImproOn y \restImproOff, siendo esta opción mucho más flexible.
Cuando se activa \restImproOn, todo silencio se convierte en barra de improvisación, respetando su duración.

20-09-14
Mejorada la función para imprimir barras de improvisación.
Se reemplaza \restImproOn y \restImproOff por \improOn y \improOff
Ahora, también las notas del pentagrama salen como barra de improvisación.
(los comandos \improvisationOn e \improvisationOff de lilypond no se llevan bien con LilyJAZZ)
Se ha añadido un grob correspondiente a los slash de la fuente LilyJAZZ en el archivo lily-jazz.ly

01-10-14
Plugins
Renombrada la función \emptyStave a \emptyStaff (stave es el plural de staff) y 
corregida (ya no muestra el número de compás).
Recordar que después de usar \emptyStaff se necesita redefinir el 
número de compás con \set Score.currentBarNumber = #xx

01-10-14
Añadida la función \emptyBar que oculta un compás entero. Se puede usar para crear un efecto de indentación en un pentagrama dado.
Recordar que después de usar \emptyBar se necesita:
- redefinir el número de compás con \set Score.currentBarNumber = #xx
- volver a pintar la clave con \clef
- volver a pintar la armadura con \key

15-10-14
Se le ha aumentado el grosor de los bordes de la función \boxed

18-10-15
Añadidas funciones de ornamento para antes de la nota:
- \glissBefore: para mostrar un glissando antes de una nota
- \shortGlissBefore: para mostrar un glissando corto antes de una nota
- \jazzTurn: para mostrar el turn típico trompetero de jazz

24-10-15
Añadida funcion \subp para mostrar subito piano "sp"

27-10-15
Añadida funcion \ap (de accidental padding) para separar un poco el accidental de la siguiente nota al usar un paréntesis con \parenthesize, ya que se solapan el uno al otro

27-10-15
Añadida funcion \optOttava para imprimir octavaje opcional
También he aprovechado para cambiar la fuente del texto "8va" que utilizaba Feta por defecto

28-10-15
Mejorada la función glissBefore y shortGlissBefore.
Ahora se le pasa una lista #'(r x y) en la que "r" es la rotacion, "x" la posicion horizontal e "y" la positión vertical.

Markup
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
23-09-15
Añadidas guías para correcta posición y markup de la indicación de tempo

27-10-15
Guía para posición de la indicación de tempo mejorada

30-10-15
El texto que se coloque sobre silencios de multicompás POR FIN coge la fuente LilyJAZZ

31-10-15
El texto de letras (lyricmode) ya coge la fuente LilyJAZZ

Layout
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
23-09-85
Ahora las articulaciones van por dentro de las ligaduras. Parece que es la mejor solución

04-09-14
Los creciendos y decreciendos tienen la línea un poco más gruesa

08-09-14
Ahora no se muestra la cancelación de accidentales al haber un cambio de armadura

15-09-14
Añadido un poco más de margen a los reguladores

20-09-14
Comentada la línea que oculta la cancelación de accidentales al haber cambio de armadura.
Realmente, la cancelación es muy bienvenida.

Chords
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
09-09-14
Añadida sentencia para que los acordes menores salgan con un guión en vez de con una M minúscula

26-10-14
Añadido el include "chord-exception.ily" que recoge una mejor notación de los acordes.
Actualmente, recoge los acordes maj7, 7(b5), 7(#5), 7(b9), 7(#9), 7(add13), maj9(add13), 9(#11)
Se irá añadiendo acordes a menudo.

Global
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
15-10-14
Todas las instrucciones que se colocaban justo antes de empezar la música están ahora recogidas en una función \global. A \global se le ha añadido instrucciones para que agrupe las corcheas de dos en dos en vez de cuatro en cuatro (el comportamiento por defecto).

Language
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
15-10-14
Cambiado el lenguaje de entrada de notas del finlandes al inglés
La diferencia es que ahora los sostenidos se escriben "-s" en vez de "-is"
y los bemoles "-f" en vez de "-es".

Estructura
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.
15-10-14
Para poder autoincluir los archivos de instrumento en otros (para montar un midi, o un score), se han movido los plugins a un archivo separado y ahora se utiliza la función \includeOnce, evitando así el problema de las dependencias circulares. 

18-10-15
Mejorada la manera de trabajar con papeles separados y score al mismo tiempo

02-11-15
Actualizado a lilyjazz v2
Nuevos archivos de fuente para musica y acordes
Mucha limpieza en lilyjazz.ily, chords.ily y main.ly

~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~








Dependencias
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~
~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.<>.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~.:.~

\includeOnce
Incluye una dependencia solo una vez. Así se pueden incluir los archivos en otros 
(para montar un score por ejemplo) sin liarla parda con dependencias cíclicas.

%{
includeOnce = #(
	define-void-function (parser location filename) (string?) (
		if (not (defined? (string->symbol filename))) (
			begin (ly:parser-include-string parser (string-concatenate (list "\\include \"" filename "\"")))
			(primitive-eval (list 'define (string->symbol filename) #t))
		)
	)
)
%}